{
    "results": [
      {
        "question": "船隻長度12米至20米的桅燈可見距離是",
        "id": "13",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "3 海浬",
        "incorrect_answers": [
          "1 海浬",
          "2 海浬",
          "5 海浬"
        ]
      },
      {
        "question": "長度11米之機動船舷燈是安置在船的那個位置",
        "id": "17",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "桅燈1米以下",
        "incorrect_answers": [
          "船身的闊度3/4倍",
          "船的舷邊2米以上",
          "由造船的人決定"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上以全速駕船時發現右圖的船在你右舷3點出現，你應",
        "id": "71",
        "hasPic": "71",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "減速並保持航向",
        "incorrect_answers": [
          "響一短聲轉右",
          "響兩短聲轉左",
          "停船"
        ]
      },
      {
        "question": "在航道航行中，在你船後面出現右圖的燈號，並向你駛近，你應",
        "id": "85",
        "hasPic": "85",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "保持航向及航速前進",
        "incorrect_answers": [
          "響兩短聲轉左",
          "響一短聲轉右",
          "停船"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上駕船時發現此船在你右舷前5 點，你們的羅經方位保持不變而距離漸近，你應",
        "id": "92",
        "hasPic": "92",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "響兩短聲轉左",
        "incorrect_answers": [
          "響一短聲轉右",
          "保持航向及航速",
          "掉頭並從原路折返"
        ]
      },
      {
        "question": "你在海上駕船時發現此船在你左舷前3點，你應",
        "id": "120",
        "hasPic": "120",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "先做(a)，若該船不理會，你應響一短聲轉右",
        "incorrect_answers": [
          "發出五短聲警告",
          "響兩短聲轉左",
          "停船並讓該船經過"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘機動船在大埔的吐露港駛出時，見圖，",
        "id": "138",
        "hasPic": "138",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "為迎面相遇之船舶",
        "incorrect_answers": [
          "II 船要讓路",
          "I 船有優先權",
          "I 船發出五短聲警告"
        ]
      },
      {
        "question": "你船有直航權，但你判斷單憑被讓船的行動，仍有碰撞危險，你應",
        "id": "147",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "䀆量用最有効方法避免碰撞",
        "incorrect_answers": [
          "繼續五短聲警告該船",
          "繼續維持航速及航向1-2分鐘",
          "盡快靠右航行"
        ]
      },
      {
        "question": "你正在駕駛一艘機動船，若以下的船正從你左舷4 點向你駛近，你不應避以下那類船隻？",
        "id": "150",
        "hasPic": "150",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "1, 3",
        "incorrect_answers": [
          "1, 2",
          "2, 3",
          "1, 2, 3"
        ]
      },
      {
        "question": "大霧中，若你在看見其他船隻的情況下想轉右，應發出甚麼聲號",
        "id": "181",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "一短聲",
        "incorrect_answers": [
          "兩短聲",
          "兩長一短聲",
          "一長聲"
        ]
      },
      {
        "question": "以下甚麼船是在航行中",
        "id": "184",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆是",
        "incorrect_answers": [
          "兩艘機動船以並排拖法航行",
          "帆船在平靜的海面上",
          "船隻被拖船在拖行中"
        ]
      },
      {
        "question": "那類船舶顯示此旗",
        "id": "204",
        "hasPic": "204",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "領航船",
        "incorrect_answers": [
          "船上載有危險貨物",
          "等待領航船領航的船舶",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "航向 105° 見右圖航標在前方，應",
        "id": "216",
        "hasPic": "216",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "如果附近沒有其他船隻，你可從任何一舷經過",
        "incorrect_answers": [
          "它在你的左舷經過",
          "它在你的右舷經過",
          "停船並檢查自己的航向"
        ]
      },
      {
        "question": "你船向羅經010°駛，你的船頭見一泡，你應",
        "id": "238",
        "hasPic": "238",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "(a) 及 (b) 皆正確",
        "incorrect_answers": [
          "用左舷經過此泡",
          "在泡的南面經過",
          "(a) 及 (b) 皆不正確"
        ]
      },
      {
        "question": "你船航向175°，你在船艏左舷5°見一泡每分鐘閃100次白燈，你應",
        "id": "239",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "停船並檢查航向",
        "incorrect_answers": [
          "保持航向，減速經過",
          "改變航向轉左",
          "(a) 及 (b) 皆不正確"
        ]
      },
      {
        "question": "船向 010°，見右圖航標在前方，應",
        "id": "243",
        "hasPic": "243",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "(a) 及 (b) 皆正確",
        "incorrect_answers": [
          "改變航向轉左",
          "在泡的西面經過",
          "(a) 及 (b) 皆不正確"
        ]
      },
      {
        "question": "安全水域航標的頂部應是",
        "id": "244",
        "hasPic": "244",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "pic",
        "incorrect_answers": [
          "pic",
          "pic",
          "pic"
        ]
      },
      {
        "question": "由大嶼山北往銅鑼灣，當你船駛至北航道時，在左舷前1點見每10秒3閃紅色閃燈，你應如何進入航道",
        "id": "257",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "向左轉經過此航標",
        "incorrect_answers": [
          "保持航向直駛",
          "在航標的西邊駛過",
          "用右舷經過，並與此航標保持距離"
        ]
      },
      {
        "question": "在淺水灣往橫瀾島，你見一紅頂平罐形航標在你前方，你應",
        "id": "271",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "改航向轉左經過此航標",
        "incorrect_answers": [
          "改航向轉右經過此航標",
          "以任何一舷經過",
          "不應經過該航標"
        ]
      },
      {
        "question": "圖中黑色地方最高時速可以行多少",
        "id": "296",
        "hasPic": "296",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "5節",
        "incorrect_answers": [
          "10節",
          "15節",
          "8節"
        ]
      },
      {
        "question": "機動船進入避風塘時，見他船或會被障礙物遮檔，應發出",
        "id": "351",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "1長聲",
        "incorrect_answers": [
          "持續發出5短聲",
          "2短聲",
          "1長2短聲"
        ]
      },
      {
        "question": "長聲響號的時間為",
        "id": "367",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "4至6秒",
        "incorrect_answers": [
          "1至2秒",
          "2至3秒",
          "6至8秒"
        ]
      },
      {
        "question": "你駕駛的遊艇，進入霧區前應",
        "id": "391",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "開啟航行燈",
        "incorrect_answers": [
          "開啟閃光燈",
          "不停發出聲號",
          "發出5短聲"
        ]
      },
      {
        "question": "當流水向南方流，你船應指向那一邊以接近浮標",
        "id": "413",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "北",
        "incorrect_answers": [
          "南",
          "西北",
          "西"
        ]
      },
      {
        "question": "在沒有風和流的影響下，一艘右轉螺旋槳的船欲以左舷靠泊碼頭，應",
        "id": "451",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以大約30°前車靠近在左面的碼頭",
        "incorrect_answers": [
          "直角前駛",
          "平行碼頭前駛",
          "後車直角入碼頭"
        ]
      },
      {
        "question": "左轉螺旋槳右舷泊岸時，較右轉螺旋槳右舷泊岸時需要角度大的原因",
        "id": "453",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "基於螺旋槳的橫向壓力有所不同",
        "incorrect_answers": [
          "易於控制",
          "右舷方便睇位",
          "右轉螺旋槳易於控制"
        ]
      },
      {
        "question": "在長洲往南丫島之間的水域，你發覺有人在一艘船附近浮沉，你應",
        "id": "483",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "駛近並觀察",
        "incorrect_answers": [
          "發出適當的聲號，在該船的船尾經過",
          "遠離該水域",
          "掉頭折返"
        ]
      },
      {
        "question": "如果你發現有人從船頭附近趺落水，你應",
        "id": "496",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "駛向他/她墮海的方向",
        "incorrect_answers": [
          "駛離他/她的方向",
          "拋繩",
          "停船"
        ]
      },
      {
        "question": "你船在淺水區擱淺，水退甚急，應立即",
        "id": "499",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "在船外用物件支撐傾側的船身",
        "incorrect_answers": [
          "將重物搬到船身較高的一邊",
          "將壓艙水泵往船身較高的一方",
          "通知海事處及要求援助"
        ]
      },
      {
        "question": "強烈季候風訊號發出時，風速大約是",
        "id": "521",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "21海浬以上",
        "incorrect_answers": [
          "63-117公里/小時",
          "48-63海浬",
          "88-118公里/小時"
        ]
      },
      {
        "question": "香港天文台發出強烈季候風訊號發出時，代表",
        "id": "523",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "(a) 及 (b)",
        "incorrect_answers": [
          "強烈季候風風速超過或預計將會超過40公里/小時",
          "在空曠處，強烈季候風風速或會超過70公里/小時",
          "有一颱風進入香港400海浬以內"
        ]
      },
      {
        "question": "你船正在航行，香港天文台宣布風速正在增加，風速持續為21節以上，這是",
        "id": "524",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "強烈季候風訊號",
        "incorrect_answers": [
          "1號風球",
          "3號風球",
          "8號風球"
        ]
      },
      {
        "question": "海圖上你見到此圖，即表示",
        "id": "545",
        "hasPic": "545",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "燈塔",
        "incorrect_answers": [
          "燈標(有燈浮標)",
          "雷達反射器",
          "無線通信設備"
        ]
      },
      {
        "question": "估算羅經差，應考慮",
        "id": "566",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "不同航向的船隻或會有不同的自差 (Deviation)",
        "incorrect_answers": [
          "於不同水域航行或會有不同的自差 (Deviation)",
          "(a) 及 (b)",
          "以上皆不正確"
        ]
      },
      {
        "question": "在甚麼情況下，海上救援協調中心(MRCC)接到求救訊號時應該前往救援？",
        "id": "601",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "如在香港以南，即北緯 10 度的南中國海域範圍的船隻求救，都應該去救援",
        "incorrect_answers": [
          "任何船隻於香港水域發出求救訊號",
          "香港註冊的船隻發出求救訊號",
          "以上皆是"
        ]
      },
      {
        "question": "以下那些設備可與香港海上救援協調中心(MRCC)進行聯絡？",
        "id": "605",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "無線電話、甚頻高電話、單邊帶高頻無線電話 (SSB)、電傳、圖文傳真",
        "incorrect_answers": [
          "無線電話、甚頻高電話",
          "無線電話、甚頻高電話、單邊帶高頻無線電話 (SSB)",
          "無線電話、甚頻高電話、單邊帶高頻無線電話 (SSB)、電傳"
        ]
      },
      {
        "question": "如何得知那一件是小童救生衣",
        "id": "613",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "標籤上寫上小童字樣",
        "incorrect_answers": [
          "沒有標籤顯示的救生衣",
          "標籤上註明32kg或以上人仕適用",
          "有海事處處長批准使用的標籤"
        ]
      },
      {
        "question": "如何發出遇難求救信號",
        "id": "628",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "用油桶燃燒物件",
        "incorrect_answers": [
          "每一分鐘一長響",
          "a 或 b",
          "以上沒有答案"
        ]
      },
      {
        "question": "甚麼時候火勢才是受控制",
        "id": "666",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "當火勢停止蔓延",
        "incorrect_answers": [
          "當燃油停止供應",
          "當發動機停止運作",
          "當發電機停止運作"
        ]
      },
      {
        "question": "使用自攜式二氧化碳滅火筒，應噴向",
        "id": "682",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "火的中央",
        "incorrect_answers": [
          "火的周圍",
          "火的兩側",
          "以上皆非"
        ]
      }
    ]
  }